\section{Durchführung}
\label{sec:Durchführung}
In Abb.\ref{figD1} ist ein Kugelfall-Viskosimeter nach Höppler zu sehen.
Desweiteren stehen zwei Stahlkugeln mit verschiedenen Durchmessern und bekannter Dichte, sowie zwei Stoppuhren zur Verfügung.
Als erstes werden die Durchmesser der Stahlkugeln mit Hilfe eines Messschiebers bestimmt.
\begin{figure}
    %%\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.40\textwidth]{abbildungen/theorie/hoeppler.png}
  \caption{Aufbau des Kugelfall-Viskosimeters nach Höppler. [1]}
  \label{figD1}
%%\end{subfigure}
\end{figure}
Danach wir das Viskosimeter vorbereitet, indem das Glas-Rohr in der Mitte mit dem zu messendem Medium, hier destilliertem Wasser, befüllt wird.
Dann wird eine der Kugeln hinein gegeben.
Nun wird das Rohr von Luftblasen befreit, bis zum Rand mit dem Medium aufgefüllt und Verschlossen.
Dann wird das Viskosimeter gedreht und die Fallzeit der Kugel mit den Messmarken und den Stoppuhren ermittelt.
Dies wird 10-mal für die kleinere Kugel bei Raumtemperatur durchgeführt und 10-mal für die größere Kugel bei Raumtemperatur.
Danach beginnt die Temperatur abhängige Messung mit der größeren Kugel, hierbei werden bei 10 verschiedenen Temperaturen jeweils 4 Messungen durchgeführt.
